3-4人小康私樓家庭，家庭月入探討區

人稱小康
夠維持基本生活, 唔使憂柴憂米
( 絕對係低於中產)

但如果得一個人做嘢， 單以上收入絕對能夠
假設4人人家庭是住一個新界二線三房單位
(約800萬， 按揭600萬計)
家庭支出
供樓$21000
管理費$1000
老豆個人洗費$10000(交通食飯玩具)
老母個人洗費$15000( 老婆洗多嘢都正常)
兩位小朋友洗費$18000
供四大長老$12000( 平均一位$3000已經少)
保險，電話費，水，電， 差餉及地租
$5000
工人$5000
Total 約$80000( 仲未計儲錢)

今時今日個人
月入2萬叫少
月入3萬叫緊夠
月入4萬叫尚可
月入5萬叫小康
月入6萬叫高薪入門

即係話兩公婆起碼都要兩個個尚可收入
先叫維持 基本無優生活
如果要儲下錢養下車
家庭收入要去到十萬

戇鳩仔計法

小康係邊個？中產就中產啦。

你着眼左係個人收入上
四大長老加四人家庭得二百萬資產
窮西就真
四大長老兩層樓加兩份長奉
四人家庭一人做野零儲蓄
呢d先叫小康
兩個小朋友三層樓 食住無優

兩位小朋友洗費$18000
小朋友?

老豆老母個人洗費

有層full pay 樓+1千萬先叫小康

你想講唔止呢個數吧

叫得小康，淨係私校學費車費雜費都差唔多啦，都仲未計學課外野

連登仔：咁叫餓唔死炸，邊度小康

我個女讀私校都5000一個月
校車1700
一個星期補英文國語學小提琴美3-4000
都未計學校雜費食飯etc

正常丫，樓主2個計萬8已經好保守

兩個小朋友洗萬八叫小康

返國際學校比啲同學仔笑死，比人笑死窮鬼

你唔係奧海城三房荃灣西三房都唔好叫中產

只係非常保守嘅計法
你補下習學嚇樂器
絕對唔係呢個數

講咗就係小康三餐唔使餓死
基本生活
上面港國際學校已經離題

你呢啲已經離題

坦白講我一個人都唔止
以上數字全部保守估計

你係咪唔識字㗎
呢個收入點會入國際學校
用下腦啦

連登仔咪唔識字㗎
講咗
1.維持基本生活
2.大西北二線3房單位

成班傻仔就出嚟又話國際學校，又1000萬full pay , 全部離題

終於有一個正常識字人士

咁既個人洗費點叫維持基本生活

呢個入息又要供樓點會係小康呀

小康吾可以供？
吾通租

原來岩岩好夠洗就叫小康

月入8至10萬
真系只算夠洗

2隻popo 都6萬啦

仲有交稅未計sosad
保險就風儉由人，醫療危疾無得走

仔女預少左
如果below10萬月入養2件又要供樓
見唔少夫婦好多都慳住洗，應該15-20k都得同你仔女條數可能抵消到

呢d家庭經濟上最驚係屋企人有事要接濟
四大長老，兄弟姊妹個d

有兩個小朋友既話，兩個人加埋搵15萬先可以叫做小康，叫做有少少錢可以得閒去下旅行買下野獎勵自己，換車買名牌呢啲就唔好諗啦。

好過赤貧少少

屋企三個人 唔洗供樓 夾埋搵十一萬到 都唔敢講小康

小學$20日零用錢=20*22 =$440 一位
中學$50日零用錢=50*22=$1100一位

咪On9
我同老婆加埋>9萬月入
都唔敢講自己小康

一個 警署警長都6萬啦
兩個中學教師都14萬

平均一個4萬5又真系幾少

小康

條數錯得好緊要
自己做例子
搵7萬幾一個月
供樓～15k
管理費2k
家用 4k
差餉一季2k
水電煤就2個月1k

其實冇興趣知你搵幾錢一個月
7萬都 走出嚟曬命?

屌你老母樓主小康，邊度落來

我搵20萬都係岩岩夠生存有數得計
供樓5萬
供車養車3萬(一架7人車一架返工渣)
2個小朋友 3萬
4大長老4萬 每人1萬差唔多啦
自己同老婆飯錢4萬
交稅1萬

岩岩好20萬 無錢儲

連小康都蝗語？連登仔係咪真係冇讀過書

弱智仔
我搵15k都養得起頭家老婆唔駛做啦

8球樓下三房係咪要去大西北搵

4人住500呎1千蚊管理費得唔得呀？

小康咪嚟自小康之家

你知就好

曬乜命
窮撚到仆晒街
買樓負資產
買股又輸曬
只係講樓主條數有問題

如果平均一個人搵4,5萬唔算少啦
已經係正常打工仔頭一兩成人工
自己洗/供樓，就算結婚唔生都好好洗

你估真係個個出cash糧，做親生意都賺硬大賺大幅影響到稅局統計署出個統計咩

養仔先係最大問題
香港地個細路出世又焗住乜都要學驚落後（一般嚟講養仔係最大負擔，其次係d窮嘅四大長老同兄弟姊妹要接濟）

不過討論落去條數對一般打工仔保永遠都唔夠

到你兩個人每人都6位數收入個陣就諗要每個仔女各留一層樓/儲錢比佢外國留學。個陣自己住同養車又有要求有錢只會不斷追求落去。除非去到商人,ibanker,做老細。

痴撚線 細細個中文都有教小康之家
咁都要為屌而屌

又好難怪佢哋嘅，去街市買餸煮餐飯要幾多錢都唔知，何況講到要養細路

2個小朋友都供到讀私校叫中產唔叫小康啦

咁又唔使妄自菲薄

1000000月

早幾個月新蒲崗越秀有八球二 既三房
實用近六百尺，不過好殘必需大執

次次討論都推到個標準咁撚高
小康已經要去到top 10% 家庭收入
淨返9成都係小康以下

都唔得啦
最少2個物業供完+2千萬

我自己定義,覺得中產最少2-3個已供完/快供完既物業,再加$1000-$2000萬現金/股票之類既資產

到退休最少6個物業咁就OK
當6個物業,自住一個,小朋友用一個 (如兩個小朋友共住一間)
4間收租,都係得5-6萬,去下旅行,玩下其實都使左好多
5-6萬收租叫做岩岩好

供樓15k咁少？

當年6M樓做8成按係咁上下供款
息仲愈來愈少

第n屆xxx……

傻的嗎，上連登，xxx

全部公屋連登仔10k喺度嘈
先不論樓主條數點on9
我諗家庭月入唔過$10萬，其實好難叫做小康，詳細就好多因素啦
但10萬真係基本

邊止 最低層頭薪都4萬

有咩好嘈、字面解釋，小康應該同中產同義～
咁如果得3個等級、富豪、中產，基層，中產既定義就好廣～ 你冇番1，2億好難叫富豪，如果你做個律師、揾8萬一個月、老婆唔做野、住太古城，唔通你係基層？

其實咁樣分類個意義係邊度

4 萬飯錢，除番 30 日每日 $1333
真係食得好豪

月入 20 萬一年只交 $12 萬稅？求教

巴打你買左乜野樓，而家負資產？

On9 仔，二公婆 洗25000 一個月？有錢人都五會
窮人思想先會禁計數

我意思係度嘈咩中產，小康冇咩用、又唔係數學， 呢d根本冇人定義

其實唔生咪得
點解一定要有小朋友

我認同你
應該我唔明上面嘈個clear cut 係度做咩

"小康之家"其實應該只是好過"窮等人家"少少吧，唔使set得咁高。

一家4口月入70000，供樓加4大長老，路過....窮到pk

同埋要睇邊區
物業<5年樓齡最好, 超過會貶值
加埋生活質素, 起碼都要奧運九龍*3, 荃灣/西營盤*3
呎數起碼700up, 自住1200up, 如果唔係冇承接力

應該話 分呢有咩意義

咪係
同埋細個教小康之家係冇中產咁有錢
好似係

吾你老母垃圾

今時今日兩個人搵6萬
如果想儲下錢
再加埋供樓／租樓同家用
其實生活同基層無分別

大佬你又唔好講到供樓d 錢好似倒左落海咁
你換個角度睇其實係香港人平均生活水平都高姐

4個都收成千萬

無「憂」

連登仔又贏
利申月入2萬但生活小康之家

你究竟想講緊乜 成個post冇條理
講野一忽忽咁

你老味唔係以為小康同中產係同一樣野下話😅😅😅😅

搵70k俾4k家用

曾幾何時，有個女仔同我講，話一個家庭年收入要去到2M HKD 先夠生活！
我當時心諗，ON L9，但我無駁斥佢。佢既計法並唔係好離地，至少對佢黎講。供車供樓四大長老家用等等。
佢當時都搵緊5皮一個月，最後嫁左個150K 月薪既ibank 男。

我由細到大，老豆都係搵緊萬零兩零蚊一個月，都係咁養大一家四口。
唔同收入就唔同既生活方法，揀適合自己既，過得開心就可以。

$1333一日其實好易
稅果到年尾仲要借 12萬邊夠

小你老母康

戇鳩仔
屋企收租全家都唔使做嗰啲先叫小康
以為月入100,000好巴閉？
計吓你月入100,000要做幾多年先至有人哋三層 full pay 樓啦

幾時小康定義係有工人 住800萬樓
扣左工人 樓800變650
使貴 減多5000就差唔多

99個正評連登有99個文盲

睇黎年薪冇一百萬係連登連講嘢既資格都冇，唔好講咩買樓生仔。。

兩公婆夾埋都無就真係唔好
害死自己同個仔女

仲要撲出黎講到自己搵幾多／洗幾多 都唔係小康 on99 字都唔撚識

太多低級小學生

荃灣，新界北都有

好才呢到仲有人正常人

《禮記》：眾以為殃，是謂小康。

後來演繹為唔愁衣食住行

中産就真係指收入或總支産嘅中位數（或平均）

一個人七萬零 個個月洗淨4萬幾
公司生意好撚差 唔敢洗錢

你唔好生仔啦
我覺得中學生零用錢起碼俾3000一個月
起碼夠佢假期去同人睇下戲食下飯
番學校可以出街食lunch唔洗捱小食部
呢個數都只係勉強夠

比兒登仔嚇一跳然後得啖笑

吹到月入十幾萬都唔算小康

睇返小康之家既定義先啦

10幾年前屋企income 50k到
啲同學話我屋企係小康
返麥當勞啲女問我點解屋企請得起工人仲要返part time (因為我件麥當勞衫燙到起哂骨 我話工人燙)

當我想講
50k 生活係好撚辛苦
我零用錢仲少過住公屋拎綜援啲屋企
想拎啲車船津貼 書簿津貼又唔會批 （我老豆唔give a shit 我幫補下自己零用錢都好)

50k 唔洗供樓
慳埋啲錢唔知做乜
最大消費只係送我去英國一年300k

政府數字

兒登仔無語文文化

好多人以為小康等於中產

戇撚鳩鳩

善用起底功能

要供樓已經唔係小康

移民係唯一出路

個女仔好勁
有目標又真係做到
雖然自己搵咁少

兩個人5.5萬，唔知叫窮定點

加埋5.5就一定係窮唔洗諗
保安或者譚仔呀姐都20k

今年開始無”通識”啦，唔好怪連登仔
怪就怪香港正苦啦

不嬲都係，不過連登仔角度就唔同計法

班兒登仔中學都未畢業喺度鳩噏吹吹下就嚟李嘉誠都叫小康

5皮唔少啦，唔通真係個個fg 50k咩

我都七萬尾，利申唔係曬命
但想講每個月預1萬交稅，1年要交接近12萬

所以佢無列明每月預留1萬交稅都唔知係咪真
貼張稅單上黎囉

住香港 吸廢氣等生cancer

假設4人人家庭是住一個新界二線三房單位
(約800萬， 按揭600萬計)

有咁平？大西北都接近10M

我年薪過百萬，有4層樓，都唔敢叫自己中產，只叫生活到。

個個人嘅消費模式都唔同，好難話夠唔夠洗，過得到生活就算啦！

你咪由鳩佢地ff
到出來揾食咪知一個正常人揾幾多

咁先叫生活到
對落95% 既香港人都係生活唔到

我都覺，好彩儲到啲錢買左樓

5000一個月，何文田私校？

正解，最多叫做出街食唔駛就住
買既幾千蚊唔肉痛咁解
中產真係無15萬都唔好叫自己係中產

中產起碼可以唔做野10年都唔影響生活質素啦。

我現在個個月洗7-9萬，根本唔做野就會降低生活質素，中乜撚野產。

多正評個下好笑